\section{Introducción}

En esta segunda presentación del trabajo se incluye en primer lugar se presenta el diagrama ya discutido en la presentación anterior junto con las aclaraciones existentes y corregidas. Esta parte es la evolución de la entrega anterior y allí se encuentran las resoluciones de todos aquellos puntos que entraron en discusión durante la etapa anterior.

A su vez, se encuentran a continuación las restricciones derivadas del diagrama modificado. Estas restricciones están también representadas en la parte práctica del trabajo, que tiene su sección al final. Junto con el adjunto compuesto por el código en sí. Las restricciones se ejercitan en la práctica como \textit{triggers} de MySQL que aseguran el mamtenimiento de la consistencia de los datos en la base.

Dado que presentar el código SQL de la creación de todas las tablas era demasiado largo, se eligieron únicamente porciones que tuvieran algún interés o mayor complejidad para ser agregadas a este impreso y se puede consultar la totalidad en el archivo adjunto.
